**香港專上學生聯會**（），簡稱**學聯**（HKFS），是[香港的](../Page/香港.md "wikilink")[學生](../Page/學生.md "wikilink")[組織](../Page/组织_\(社会学\).md "wikilink")，現時由香港其中四所[大專院校的](../Page/香港大專院校.md "wikilink")[學生會所組成](../Page/學生會.md "wikilink")。學聯的宗旨是本著友好合作精神，團結及代表香港專上學生，在同學間推廣文娛學術活動、增進福利與相互瞭解，提高社會意識，並與外地學生建立關係。學聯曾為[香港市民支援愛國民主運動聯合會創會會員和](../Page/香港市民支援愛國民主運動聯合會.md "wikilink")[民間人權陣線的會員](../Page/民間人權陣線.md "wikilink")，但在[退聯風波後已退出](../Page/退聯.md "wikilink")。

學聯代表會由各大學學生會選派的代表所構成。常務委員會則由各會員學生會派出常委、常務委員會主席和副主席組成。

## 會綱及宗旨

會綱：「放眼世界，關心社會，建設民主中國，爭取同學權益」，以推動學生運動和增加學生對社會的投入。\[1\]

宗旨：本著友好合作精神，團結及代表香港專上學生，在同學間推廣文娛學術活動、增進福利與相互瞭解，提高社會意識，並與外地學生建立關係。\[2\]

## 成員

香港專上學生聯會現時由以下四間專上院校的學生會所組成：

  - [香港中文大學學生會](../Page/香港中文大學學生會.md "wikilink")
  - [嶺南大學學生會](../Page/嶺南大學學生會.md "wikilink")
  - [香港樹仁大學學生會](../Page/香港樹仁大學學生會.md "wikilink")
  - [香港科技大學學生會](../Page/香港科技大學學生會.md "wikilink")

## 架構

香港專上學生聯會以「院校自主」、「會員平等」、「尊重差異」及「共識決策」為運作原則，設**代表會**和**常務委員會**兩個主要組織，**秘書處**和**學界構通平台**則為輔助組織：\[3\]

  - 代表會：常設議事和監察機構，由代表會主席、代表會副主席、代表會秘書和各院校學生會選派代表團組成。
  - 常務委員會：常設行政機構，由常委會主席、常委會副主席和院校學生會派出常委組成，以共識制進行決策。
  - 秘書處和學界溝通平台：作為輔助組織和平台，直接隸屬常務委員會。

在 2018 年 4 月之前，香港專上學生聯會的常設機關包括代表會、常務委員會、財務委員會、修章委員會及秘書處，亦會按情況增設非常設機關。

## 歷史背景

### 學聯成立

1958年5月香港專上學生聯會正式成立，目的是代表香港學生，是藉此推動全港性的學生活動及增加同學對社會的參與，成為香港對外最具代表性之學生團體。其會員乃以專上學生會為單位，當時共有會員四個。第一屆幹事會共有7人，而學聯的工作地點主要在大專學生公社和港大學生會會所；學聯之最高權力架構乃為代表會議。1989年學聯更改架構並取消幹事會，於代表會下設立常設機關常務委員會，並設立秘書處為最高行政機關，向周年大會、代表會及常務委員會負責，以維護聯會制度並向學生會負責。

### 政治立場轉變

1971年5月，[美國政府決定於](../Page/美國政府.md "wikilink")1972年把[琉球移交](../Page/琉球.md "wikilink")[日本](../Page/日本.md "wikilink")，惟當中包括[釣魚台列島](../Page/釣魚台列島.md "wikilink")，引起各地[華人的不滿](../Page/華人.md "wikilink")。一些香港學生在2月14日成立了「香港保衛釣魚台行動委員會」。委員會在日本駐香港總領事館門前舉行示威，有21人被捕，包括7名大學生。4月17日，香港大學學生會舉辦和平集會，有大約1000名學生參加。7月7日，學聯就釣魚台事件舉行示威。由於當時學聯尚未註冊成為合法團體，所以有部分學生被[香港警察拘捕](../Page/香港警察.md "wikilink")。直至1975年5月13日，學聯發起「五一三」示威，是最後一次相關行動。

學聯常委會一直支持[文化大革命](../Page/文化大革命.md "wikilink")，令部分同學不滿。學聯港大代表團成員之一的[麥宗民](../Page/麥宗民.md "wikilink")，帶頭動議反對[中國共產黨違憲](../Page/中國共產黨.md "wikilink")。麥宗民的議案被學聯代表會否決，香港大學學生會會長更批評麥宗民「反共反華」。這項衝突引起同學關注，如何處理不同意見成為往後學生會改選的重要議題。

1977年4月，港大代表團建議檢討學聯有關[反右立場的議案](../Page/反右.md "wikilink")，卻遭「不付諸表決」處理。港大代表團退席抗議。

1979年4月，學聯舉辦[五四運動紀念會](../Page/五四運動.md "wikilink")，但很少學生參與。顯示學生對於學聯的政策感到混淆。

自1980年代開始，學聯支持[台灣和](../Page/台灣.md "wikilink")[中國大陸的民主運動](../Page/中國大陸.md "wikilink")。

1983年3月，學聯與樹仁學生向[廉政公署投訴](../Page/廉政公署_\(香港\).md "wikilink")[香港樹仁學院校方涉嫌貪污](../Page/香港樹仁學院.md "wikilink")，但廉政公署表示並無貪污成份，轉交政府處理但不了了之。

1984年，學聯由支持[中國共產黨轉為支持](../Page/中國共產黨.md "wikilink")[中國民主運動](../Page/中國民主運動.md "wikilink")，爭取[香港民主](../Page/香港民主.md "wikilink")。

1989年2月，為反對[香港政府的大學學制建議](../Page/港英政府.md "wikilink")，約4000名[中大學生罷課](../Page/香港中文大學.md "wikilink")，並與其他院校同學一同抗議。

1989年[天安門事件中](../Page/六四事件.md "wikilink")，學聯參與了[中國大陸的示威和絕食行動](../Page/中國大陸.md "wikilink")。5月20日，過千學生在[八號風球之下參與大遊行](../Page/八號風球.md "wikilink")。6月4日，中國血腥鎮壓在天安门的學生造成大量平民傷亡後，全香港各大學生罷課。自此學聯每年都會舉辦紀念活動，並且拒絕再與中共政權作任何來往。

### 八九民運後的發展

1991年學聯發起抗議，聲援[王丹](../Page/王丹_\(1969年\).md "wikilink")，但警方指該次集會為[非法集會並予以警告](../Page/非法集會.md "wikilink")，引起學生不滿。

1997年[香港主權移交中華人民共和國後](../Page/香港主權移交.md "wikilink")，學聯開始關注香港社會各方面的問題，不再只集中於[教育和](../Page/教育.md "wikilink")[政治方面](../Page/政治.md "wikilink")。

1999年和2000年，學聯關注香港主權移交後香港人於中國內地所生子女的居留權問題，並舉行多次活動反對香港政府提請[全國人大常委會解釋基本法](../Page/全國人大常委會解釋香港特別行政區基本法.md "wikilink")，推翻[香港終審法院就有關問題的判決](../Page/香港終審法院.md "wikilink")。學聯於2000年6月25日的「悼念人大釋法一周年」遊行，惹來香港政府於翌日的[胡椒噴霧暴力清場行動](../Page/胡椒噴霧.md "wikilink")，引起公眾非議。後來警察拘捕包括學聯成員在內的一批參與遊行的人士，引起新一波的修改《[公安條例](../Page/公安條例_\(香港\).md "wikilink")》的運動。

2000年，學聯進行反對大專分科收費的行動，雖然有部分學聯成員因四月的反對分科收費遊行而被政府以《公安條例》拘捕，但政府隨後宣布擱置分科收費的計劃。

2003年後，學聯均有參與[七一遊行](../Page/七一遊行.md "wikilink")，2004年七一遊行當中，學生更是遊行的主要參與者。

2004年4月1日，學聯為抗議人大釋法，闖入政府總部大閘內靜坐示威，被警方武力清場。

2005年，終審法院判《公安條例》違憲。政府其後於2007年修訂公安條例刪除「Public Order」字眼。

### 2010年代社會運動參與

[Students_Representative_share_feelings_in_Admiralty_20141211.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Students_Representative_share_feelings_in_Admiralty_20141211.jpg "fig:Students_Representative_share_feelings_in_Admiralty_20141211.jpg")大台講話的學聯成員\]\]
2012年3月至4月，學聯抗議[香港特首](../Page/香港特首.md "wikilink")[小圈子選舉](../Page/小圈子選舉.md "wikilink")，分別在3月24日選舉前夕舉行討論晚會，翌日到會場門外抗議；又在4月1日參與到[中聯辦的遊行](../Page/中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室.md "wikilink")，聲討中方高調介入特首選舉，背棄港人治港的承諾，一度衝擊警方防線。

2012年9月11日，學聯發起大專生罷課反對政府設立[德育及國民教育科](../Page/德育及國民教育科.md "wikilink")，8000名大專生到[香港中文大學](../Page/香港中文大學.md "wikilink")[百萬大道集會抗議政府強推國教](../Page/百萬大道.md "wikilink")。9月下旬，政府宣佈無限期擱置推行國教科。

2013年3月至5月，學聯積極介入支援[葵青貨櫃碼頭工潮](../Page/葵青貨櫃碼頭工潮.md "wikilink")，協助工人籌募物資及罷工基金，是香港工運社運化，即工運透過爭取社會大眾支持來達至目的的重要理程碑。

2013年5月16日，學聯到[明愛白英奇專業學校抗議梁振英一直無視大眾對](../Page/明愛白英奇專業學校.md "wikilink")[政制改革的訴求](../Page/政制改革.md "wikilink")，被警方暴力對待。學聯抗議政府濫用暴力打壓公民自由。

2013年10月13日，學聯響應「[佔領中環](../Page/讓愛與和平佔領中環.md "wikilink")」，在七所大專院校舉行大專學界商討日，討論學界對[政制改革運動的取態和訴求](../Page/政制改革.md "wikilink")，有700名同學參與。

2014年9月22日，學聯為爭取[政制改革及抗議](../Page/政制改革.md "wikilink")[全國人大常委會政改](../Page/全國人大常委會.md "wikilink")「落閘」而舉行一星期「罷課不罷學」的罷課活動，於[中大](../Page/中大.md "wikilink")[百萬大道及](../Page/百萬大道.md "wikilink")[添馬公園集會舉辦公民課堂](../Page/添馬公園.md "wikilink")，約有1.3萬人參加。\[4\]

2014年9月26日，學聯為爭取[政制改革及抗議](../Page/政制改革.md "wikilink")[全國人大常委會政改](../Page/全國人大常委會.md "wikilink")「落閘」而舉行一星期「罷課不罷學」的罷課活動完結時，[學聯和](../Page/學聯.md "wikilink")[學民思潮發動衝入](../Page/學民思潮.md "wikilink")[政府總部公民廣場](../Page/政府總部_\(香港\).md "wikilink")，其後引發警方清場行動，
梁振英領導的政府更出動防暴隊及[催淚彈鎮壓爭取普選的集會人士](../Page/催淚彈.md "wikilink")，並間接引發[雨傘革命](../Page/雨傘革命.md "wikilink")。由於爭取普選的運動中的表現備受批評，加上學聯的內部管理問題，引起了[香港專上學生聯會退出風波](../Page/香港專上學生聯會退出風波.md "wikilink")。

### 退聯風波

2015年上半年，多間學聯成員學生會相繼發起退聯公投，導致[香港大學學生會](../Page/香港大學學生會.md "wikilink")、[香港浸會大學學生會](../Page/香港浸會大學學生會.md "wikilink")、[香港城市大學學生會和](../Page/香港城市大學學生會.md "wikilink")[香港理工大學學生會先後退出學聯](../Page/香港理工大學學生會.md "wikilink")。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>學生會</p></th>
<th><p>贊成票</p></th>
<th><p>反對票</p></th>
<th><p>贊成 (%)</p></th>
<th><p>反對 (%)</p></th>
<th><p>總投票數</p></th>
<th><p>投票率 (%)</p></th>
<th><p>投票結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/香港大學學生會.md" title="wikilink">香港大學學生會</a></p></td>
<td><p><strong>2,522</strong></p></td>
<td><p>2,278</p></td>
<td></td>
<td><p>37.39%</p></td>
<td><p>6,093</p></td>
<td><p>38.40%</p></td>
<td><p>通過</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/嶺南大學學生會.md" title="wikilink">嶺南大學學生會</a></p></td>
<td><p>363</p></td>
<td><p><strong>607</strong></p></td>
<td><p>34.02%</p></td>
<td></td>
<td><p>1,067</p></td>
<td><p>29.96%</p></td>
<td><p>不獲通過</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/香港理工大學學生會.md" title="wikilink">香港理工大學學生會</a></p></td>
<td><p><strong>1,190</strong></p></td>
<td><p>403</p></td>
<td></td>
<td><p>23.25%</p></td>
<td><p>1,733</p></td>
<td><p>10.40%</p></td>
<td><p>通過</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/香港浸會大學學生會.md" title="wikilink">香港浸會大學學生會</a></p></td>
<td><p><strong>934</strong></p></td>
<td><p>613</p></td>
<td></td>
<td><p>36.53%</p></td>
<td><p>1,678</p></td>
<td><p>14.36%</p></td>
<td><p>通過</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/香港城市大學學生會.md" title="wikilink">香港城市大學學生會</a></p></td>
<td><p><strong>2,464</strong></p></td>
<td><p>527</p></td>
<td></td>
<td><p>16.28%</p></td>
<td><p>3,237</p></td>
<td><p>19.31%</p></td>
<td><p>通過</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 退聯風波後

2015年4月，學聯決定不參與[支聯會舉辦的](../Page/支聯會.md "wikilink")[維園六四燭光晚會](../Page/維園六四燭光晚會.md "wikilink")，改由部分院校學生會個別出席，為學聯由晚會舉辦以來首次缺席。\[5\]

2016年3月，學聯舉行退聯潮後首次周年大會，會上原定選出新一屆秘書處職員，秘書長候選人包括前[中大學生會外務秘書](../Page/中大學生會.md "wikilink")[陳旻羲及中大本土學社召集人](../Page/陳旻羲.md "wikilink")[何鈞](../Page/何鈞_\(香港\).md "wikilink")，但他們因不滿現屆及下屆代表均有權投票的規定而退選，令秘書長一職暫時出缺。其後會上通過了取消現屆代表投票權的會章修定。\[6\]

2016年4月10日，學聯常委會認為學聯作為學生會聯會平台，不應加入其他組織，因此一致決定退出支聯會和[民間人權陣線](../Page/民間人權陣線.md "wikilink")。\[7\]

2016年6月7日，學聯於代表會常務會議補選秘書長，由唯一候選人陳旻羲以信任票10票、不信任0票、及棄權票4票當選\[8\]。而何鈞則報稱，因手提電話問題，以致未能於限期前提交報名表，所以無法參選。\[9\]

## 歷屆常委會名單

|    |           |                                  |                                  |
| -- | --------- | -------------------------------- | -------------------------------- |
| 屆期 | 年份        | 主席                               | 副主席                              |
| 中大 | 嶺大        | 樹仁                               | 科大                               |
| 61 | 2018/2019 | [張倩盈](../Page/張倩盈.md "wikilink") | [劉澤鋒](../Page/劉澤鋒.md "wikilink") |
| 60 | 2017/2018 | [劉昕雋](../Page/劉昕雋.md "wikilink") | *未設置*                            |
| 59 | 2016/2017 | [陳瑞玲](../Page/陳瑞玲.md "wikilink") | [黃梓甄](../Page/黃梓甄.md "wikilink") |

## 歷屆秘書處名單

|     |           |                                             |
| --- | --------- | ------------------------------------------- |
| 屆期  | 年份        | 秘書處                                         |
| 秘書長 | 副秘書長      | 財務秘書                                        |
| 32  | 1989/1990 | [陶君行](../Page/陶君行.md "wikilink")（嶺南）        |
| 33  | 1990/1991 | [蔡耀昌](../Page/蔡耀昌.md "wikilink")（中大）        |
| 34  | 1991/1992 | [黃靜文](../Page/黃靜文.md "wikilink")            |
| 49  | 2006/2007 | *（出缺）*                                      |
| 50  | 2007/2008 | [李耀基](../Page/李耀基.md "wikilink")（中大）        |
| 51  | 2008/2009 | [李耀基](../Page/李耀基.md "wikilink")（中大）        |
| 52  | 2009/2010 | [周澄](../Page/周澄.md "wikilink")（中大）          |
| 53  | 2010/2011 | [葉楚茵](../Page/葉楚茵.md "wikilink")（浸大）        |
| 54  | 2011/2012 | [陳倩瑩](../Page/陳倩瑩.md "wikilink")（中大）        |
| 55  | 2012/2013 | [李成康](../Page/李成康.md "wikilink")（港大）        |
| 56  | 2013/2014 | [陳樹暉](../Page/陳樹暉.md "wikilink")（嶺大）        |
| 57  | 2014/2015 | [周永康](../Page/周永康_\(香港\).md "wikilink")（港大） |
| 58  | 2015/2016 | [羅冠聰](../Page/羅冠聰.md "wikilink")（嶺大）        |
| 59  | 2016/2017 | [陳旻羲](../Page/陳旻羲.md "wikilink")（中大）        |
| 60  | 2017/2018 | [李軒朗](../Page/李軒朗.md "wikilink")（中大）        |

2018 年，學聯修訂會章廢除秘書長、副秘書長、財務秘書、常務秘書、外務秘書的職務，由 4 月 1 日起生效，秘書處亦改為行政輔助機構。

## 歷屆幹事會名單

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>屆期</p></td>
<td><p>年份</p></td>
<td><p>幹事會職員</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>會長</p></td>
<td><p>副會長</p></td>
<td><p>副會長（對內）／<br />
內務副會長</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p>1965/66</p></td>
<td><p><a href="../Page/林興波.md" title="wikilink">林興波</a>（港大）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>1968/69</p></td>
<td><p><a href="../Page/陸鴻基.md" title="wikilink">陸鴻基</a>（崇基）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p>1969/70</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉石佑.md" title="wikilink">劉石佑</a>（辭職）<br />
<a href="../Page/徐永祥.md" title="wikilink">徐永祥</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p>1971/72</p></td>
<td><p><a href="../Page/鍾倫納.md" title="wikilink">鍾倫納</a>（中大）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>1972/73</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁國輝.md" title="wikilink">梁國輝</a>（浸會）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p>1973/74</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃醒華.md" title="wikilink">黃醒華</a>（港大）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>1974/75</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳毓祥.md" title="wikilink">陳毓祥</a>（港大）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p>1977/78</p></td>
<td><p><a href="../Page/鍾子維.md" title="wikilink">鍾子維</a>（港大）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p>1978/79</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬逢國.md" title="wikilink">馬逢國</a>（理工）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p>1979/80</p></td>
<td><p><a href="../Page/侯叔祺.md" title="wikilink">侯叔祺</a>（浸會）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>28</p></td>
<td><p>1985/86</p></td>
<td><p><a href="../Page/馮煒光.md" title="wikilink">馮煒光</a>（港大）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>29</p></td>
<td><p>1986/87</p></td>
<td><p><a href="../Page/吳蔚奇.md" title="wikilink">吳蔚奇</a>（港大）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 歷屆代表會名單

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>屆期</p></td>
<td><p>年份</p></td>
<td><p>代表會職員</p></td>
<td><p>常務委員會（至60屆）／<br />
由常委出任當然代表（61屆起）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>主席</p></td>
<td><p>副主席</p></td>
<td><p>秘書</p></td>
<td><p>中央代表</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>1974/1975</p></td>
<td><p><a href="../Page/甄永榮.md" title="wikilink">甄永榮</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p>1977/1978</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳鍍.md" title="wikilink">陳鍍</a>（港大）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p>1977/1978</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳鍍.md" title="wikilink">陳鍍</a>（港大）</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃耀錦.md" title="wikilink">黃耀錦</a>（中大）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>49</p></td>
<td><p>2006/2007</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>50</p></td>
<td><p>2007/2008</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁錦威.md" title="wikilink">梁錦威</a>（浸大）</p></td>
<td><p><a href="../Page/陸軒賢.md" title="wikilink">陸軒賢</a>（樹仁）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>51</p></td>
<td><p>2008/2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁梓峰.md" title="wikilink">梁梓峰</a>（城大）</p></td>
<td><p><a href="../Page/余耀東.md" title="wikilink">余耀東</a>（理大）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>52</p></td>
<td><p>2009/2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃永志.md" title="wikilink">黃永志</a>（中大）</p></td>
<td><p><a href="../Page/郭永健.md" title="wikilink">郭永健</a>（港大）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>53</p></td>
<td><p>2010/2011</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/范長豐.md" title="wikilink">范長豐</a>（中大）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>54</p></td>
<td><p>2011/2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃佳鑫.md" title="wikilink">黃佳鑫</a>（理大）</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧建華.md" title="wikilink">鄧建華</a>（嶺大）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>55</p></td>
<td><p>2012/2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/黎銘澤.md" title="wikilink">黎銘澤</a>（中大）</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧永威.md" title="wikilink">鄧永威</a>（理大）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>56</p></td>
<td><p>2013/2014</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳文煇.md" title="wikilink">陳文煇</a>（理大）</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅冠杰.md" title="wikilink">羅冠杰</a>（嶺大）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>57</p></td>
<td><p>2014/15</p></td>
<td><p><em>出缺</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅卓堯.md" title="wikilink">羅卓堯</a>（理大）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>58</p></td>
<td><p>2015/16</p></td>
<td><p><a href="../Page/賴偉健.md" title="wikilink">賴偉健</a>（理大）</p></td>
<td><p><a href="../Page/石姵妍.md" title="wikilink">石姵妍</a>（中大）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>59</p></td>
<td><p>2016/17</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃健朗.md" title="wikilink">黃健朗</a>（中大）</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳瑞玲.md" title="wikilink">陳瑞玲</a>（樹仁）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>60</p></td>
<td><p>2017/18</p></td>
<td><p><em>懸空</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/劉昕雋.md" title="wikilink">劉昕雋</a>（科大）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>61</p></td>
<td><p>2018/19</p></td>
<td><p><a href="../Page/張倩盈.md" title="wikilink">張倩盈</a>（嶺大）</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉澤鋒.md" title="wikilink">劉澤鋒</a>（樹仁）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 外部連結

  - [香港專上學生聯會 The Hong Kong Federation of
    Students](http://www.hkfs.org.hk)

  -
{{-}}

[Category:香港泛民主派組織](../Category/香港泛民主派組織.md "wikilink")
[Category:香港學生組織](../Category/香港學生組織.md "wikilink")
[H](../Category/民間反對國民教育科大聯盟.md "wikilink")

1.  [關於我們 － 香港專上學生聯會](http://www.hkfs.org.hk/custom-section/關於我們/)

2.
3.

4.  [大專生罷課
    學聯：不合作運動第一擊](https://hk.news.yahoo.com/%E5%A4%A7%E5%B0%88%E7%94%9F%E7%BD%B7%E8%AA%B2-%E5%AD%B8%E8%81%AF-%E4%B8%8D%E5%90%88%E4%BD%9C%E9%81%8B%E5%8B%95%E7%AC%AC-%E6%93%8A-225034514.html)，晴報，2014年9月23日

5.

6.

7.

8.

9.